---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۴۲
---
# غزل شمارهٔ ۴۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>حالِ دل با تو گفتنم هوس است</p></div>
<div class="m2"><p>خبرِ دل شِنُفتَنَم هوس است</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>طمعِ خام بین که قصهٔ فاش</p></div>
<div class="m2"><p>از رقیبان نهفتنم هوس است</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>شبِ قدری چنین عزیزِ شریف</p></div>
<div class="m2"><p>با تو تا روز خُفتنم هوس است</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>وه که دُردانه‌ای چنین نازک</p></div>
<div class="m2"><p>در شبِ تار سُفتنم هوس است</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ای صبا امشبم مدد فرمای</p></div>
<div class="m2"><p>که سحرگه شکفتنم هوس است</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>از برای شرف به نوُکِ مژه</p></div>
<div class="m2"><p>خاکِ راهِ تو رفتنم هوس است</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>همچو حافظ به رغمِ مدعیان</p></div>
<div class="m2"><p>شعرِ رندانه گفتنم هوس است</p></div></div>